［越南手足］報道指越南黑客曾嘗試入侵中方電郵

【Now新聞台】美國網絡安全公司表示，相信受命於越南政府的黑客，曾嘗試入侵中國政府網絡，以取得新型冠狀病毒的資訊。

網絡安全公司FireEye指，涉事的是黑客組織「海蓮花」，黑客嘗試入侵中國應急管理部和武漢市政府職員的個人和專業電郵賬戶，發送帶有追蹤連結的電郵，用戶一旦打開連結，電腦就會中毒，容許黑客非法進入其電腦。

專家認為，事件反映鄰國並不信任中國官方發放的疫情訊息，暫時不清楚黑客有沒有成功入侵中國政府網絡。

越南至今有二百多宗新型冠狀病毒確診個案，早在一月底已開始採取連串防疫措施，包括暫停向中國公民發旅遊簽證，和封鎖與中國相鄰的邊境。

咁搞笑，越仔hack 支那，但美國佬講出黎
係咪即係想話比全地球知，美國係無野唔知